關於英國為BN(O)平權問題，中國外交部

英國外交部發言人和外交部駐香港特派員公署發言人在第一時間予以強烈譴責和堅決反對。BN(O)是英國的海外護照，護照事務純屬英國內政，不容任何外國、組織或個人以任何方式妄加干涉、說三道四。法治精神是英國社會最重要的核心價值之一，不容挑戰、不容褻瀆。

不服來辯

發言人指出，近期有東方政客頻頻說三道四、品頭論足，甚至為一些人撐腰打氣，無非為了牽制英國內政。他強調護照事務是英國內政，容不得外部勢力干涉。

外交部發言人批評中方近來頻頻就英國事務說三道四，橫加干涉，英方對此表達強烈不滿和堅決反對，並要求中方立刻停止干預英國事務以及英國內政

英國唔會出D 咁核突既statement 囉唔該